\chapter{CONCLUSÃO}
\label{ch:Conclusao}
Este trabalho conclui que o principal elemento para seleção da técnica adotada são os requisitos da aplicação. As técnicas apresentam vantagens e desvantagens entre si, por isso o escopo da aplicação é crítico para definir o que torna-se mais relevante. A técnica capacitiva, por exemplo, apresenta um baixo custo de implementação, a nível financeiro e de complexidade, aliados a um baixo erro para fios de dimensões de centenas de $\mu m$. Contudo, é necessário ter controle das variáveis ambientais e conhecimento da constante dielétrica do material trabalhado. Por outro lado, a técnica de difração possui um custo intermediário em comparação às demais, a resolução na medição do diâmetro dos fios é superior às demais, pode trabalhar com fios de quaisquer materiais (considerando que sejam opacos) e também com dimensões menores que as demais técnicas, dimensões de dezenas de $\mu m$. A desvantagem da técnica da difração é que o fio e sensor devem ser acomodados em um local onde não exista, ou seja mínima, a interferência de outras fontes de luz e que os fios possuam baixo índice de pelos. Por fim, o método baseado no processamento digital de imagem possui o custo estimado mais elevado, nos quesitos financeiros e de custo computacional, no entanto apresenta como vantagem uma resolução na ordem de dezenas de $\mu m$. Além disso, a técnica de processamento de imagens possui é a única entre as estudas que é  capaz de indicar o nível de pelos, o diâmetro e a uniformidade nos fios de forma simultânea.  

Assim, entende-se que para aplicações de escopo reduzido e baixo custo a técnica capacitiva é a mais apropriada. Ademais, havendo interesse em diâmetros inferiores aos contemplados pela técnica capacitiva, assim como fios com \emph{blends} de materiais, somado a um orçamento mais elástico entende-se que a difração é a técnica apropriada. Finalmente, as demais aplicações são domínio do processamento de imagem.